# Task11_5

Автор проекта: Воронцов Александр Алексеевич 209

# Цель таска:

Познакомиться с генератором синтаксических анализаторов yacc 
и решить пару задач

# Задачи:

1. С помощью yacc построить программу, вычисляющую протяжение скобочной
системы.

2. С помощью системы yacc построить программу-калькулятор для выражений,
содержащих целые числа, операции «+», «*» , «−» , «/» и круглые скобки.
Приоритет операций «*» и «/» выше, чем у «+», «*». Все операции
левоассоциативны.

# Материалы для изучения:

http://cmcmsu.info/download/yacc.examples.pdf

# Идея решения 1 задачи:

За основу была взята задача depth.y 
С той разницей, что для протяженности необходимо считать вхождения второй S
S: '('S')'S

# Идея решения 2 задачи:

За основу был взят наш формальный язык из прошлого таска.
+ Дописал обработку пустой строки

#Сборка и запуск:

Пример сборки для калькулятора:

yacc calculator.y -o calc.c
gcc calc.c -o prog
./prog

(Будут warning, но это не критично)